**唐寧街10號**（），位於[英國首都](../Page/英國.md "wikilink")[倫敦](../Page/倫敦.md "wikilink")[西敏市](../Page/西敏市.md "wikilink")[西敏區](../Page/西敏.md "wikilink")[白廳旁的](../Page/白廳.md "wikilink")[唐寧街](../Page/唐寧街.md "wikilink")，一所[喬治亞式建築](../Page/喬治亞式建築.md "wikilink")。傳統上是[第一財政大臣的官邸](../Page/第一財政大臣.md "wikilink")，但自從此職由[英國首相兼領後](../Page/英國首相.md "wikilink")，就成為今日普遍認為的英國首相官邸。其設計樸實的黑色木門，綴上白色的[阿拉伯數字](../Page/阿拉伯數字.md "wikilink")「10」，成為了人所共知的標記。

唐寧街10號除了是首相的官邸和首相的[辦公廳外](../Page/辦公廳.md "wikilink")，首相的[秘書](../Page/秘書.md "wikilink")、助理和[顧問都在首相官邸內工作](../Page/顧問.md "wikilink")。首相每天都會在唐寧街10號與閣僚和智囊制定政策，而一般的機要部門如[國會](../Page/英国国会.md "wikilink")、[財政部和](../Page/財政部.md "wikilink")[外務部距唐寧街](../Page/外務部.md "wikilink")10號也只有數分鐘的路程，所以首相很容易便能夠取得情報和聯繫。另外，[君主所居住的](../Page/英国君主.md "wikilink")[白金漢宮就在附近](../Page/白金漢宮.md "wikilink")，好讓首相定期前往白金漢宮向君主匯報政事。首相官邸內有不同的[會議室和晚宴廳](../Page/會議室.md "wikilink")，首相常常在那裡接見[社會各界和各國領導人](../Page/社會.md "wikilink")。因此，唐寧街10號象徵[英國政府的中樞](../Page/英国政府部门.md "wikilink")，也是[英國政治的](../Page/英國政治.md "wikilink")[權力核心之一](../Page/權力.md "wikilink")。

現今的唐寧街10號，原本是由一所「宮殿後的房子」和唐寧街10號本身所合併而成的。「宮殿後的房子」是一所大約建於1530年左右的樓房，而最初的唐寧街10號則是一所修建於1685年的小市區宅第。在1732年，英皇[乔治二世將上述的兩座房屋一併賜予](../Page/乔治二世_\(大不列颠\).md "wikilink")[罗伯特·沃波尔](../Page/罗伯特·沃波尔.md "wikilink")（即後世通稱的第一任英國首相），以表揚他的功勞。然而，沃波尔不願以個人名義接受獎賞，而代之以其官銜，即第一財政大臣的名義接受，結果「宮殿後的房子」和唐寧街10號就成為了每任第一財政大臣的資產。自1732年至1735年，沃波尔委託了知名建築師[威廉·肯特將兩座樓房連接在一起](../Page/威廉·肯特.md "wikilink")，這就是今日所知的唐寧街10號。

雖然唐寧街10號是君主的御賜禮物，但由於它面積狹小，長年缺乏維修，又建在沼土之上，歷史上不少的首相都不願意入住，有些首相甚至有意將之夷平。此外，由於英國首相一職至19世紀仍然未有明確的確立，因此唐寧街10號以往常常由其他官員入住，在當時不可算是真正的首相府。可是，時至今日，唐寧街10號已漸漸確立成為英國首相的象徵，在[倫敦更加是一座極具歷史價值的地標](../Page/倫敦.md "wikilink")。前首相[-{zh-hans:玛格利特·撒切尔;zh-hk:戴卓爾夫人;zh-tw:柴契爾夫人;}-就曾在](../Page/玛格丽特·撒切尔.md "wikilink")1985年說過，唐寧街10號已經成為「全國的遺產中，最珍貴的珠寶。」

## 歷史

### 「宮殿後的房子」（1733年以前）

[The_Old_Palace_of_Whitehall_by_Hendrik_Danckerts.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Old_Palace_of_Whitehall_by_Hendrik_Danckerts.jpg "fig:The_Old_Palace_of_Whitehall_by_Hendrik_Danckerts.jpg")
今日的唐寧街10號，是在1733年，以「宮殿後的房子」和原本的唐寧街10號合併而成的。

「宮殿後的房子」（House at the
Back）最初是一所附在[白廳宮](../Page/白廳宮.md "wikilink")，用作鬥雞場的側屋。白廳宮自1530年至1698年則是英格蘭君主的主要居所。鬥雞場所處的側屋，事實上是建於1530年以前，一組風格不同的側屋群，而鬥雞場則佔據側屋群的主要部分。另外，鬥雞場本身是一座特別的建築物，頂上有一個八角形穹頂。鬥雞場的鬥雞活動至[詹姆士一世的時期才告終止](../Page/詹姆士一世_\(英格兰\).md "wikilink")，但「鬥雞場」的名字一直沒有更改，並在詹姆士一世的晚年改為音樂廳和劇場，場內又附設圍上綠色布幕的更衣室和一塊三英尺高的鏡子，讓「女滑稽演員更衣」，詹姆士一世也曾在鬥雞場內欣賞戲劇。

鬥雞場只是側屋群的一部分，其餘部分則是一所大房子，是白廳宮的看守人起居和工作的地方，而看守人同時負責管理和維修包括劇場在內的側屋群。[托馬斯·奈維特](../Page/托馬斯·奈維特.md "wikilink")（Thomas
Knyvet）是當中一位較著名的住客，他曾在17世紀初擔任白廳宮的看守人，服侍過[伊莉莎白一世和](../Page/伊丽莎白一世_\(英格兰\).md "wikilink")[詹姆士一世](../Page/詹姆士一世_\(英格兰\).md "wikilink")。奈維特本身也是一位[太平紳士](../Page/太平紳士.md "wikilink")，是搗破1605年[火药阴谋的關鍵人物之一](../Page/火药阴谋.md "wikilink")。就在火药阴谋發生前不久，奈維特清理了側屋群，讓詹姆士一世四歲的兒子，[查爾斯王子入住](../Page/查理一世_\(英國\).md "wikilink")，而自己則搬到附近的奈維特樓（後來改名為漢普登樓）。

查爾斯王子只住了一段很短的時間，之後「宮殿後的房子」曾成為不同人的住所。包括了查爾斯王子的妹妹[伊莉莎伯公主](../Page/波希米亞的伊莉莎伯.md "wikilink")、護國公[奥利弗·克伦威尔](../Page/奥利弗·克伦威尔.md "wikilink")、[喬治·蒙克，第一代阿爾伯馬爾公爵](../Page/喬治·蒙克，第一代阿爾伯馬爾公爵.md "wikilink")（George
Monck, 1st Duke of
Albemarle）、[奧倫治王子和後來](../Page/威廉三世_\(英格兰\).md "wikilink")[卡巴爾內閣的一員](../Page/卡巴爾.md "wikilink")，即[喬治·維利爾斯，第二代白金漢公爵](../Page/喬治·維利爾斯，第二代白金漢公爵.md "wikilink")（George
Villiers, 2nd Duke of
Buckingham）。這些住客一直都有對「宮殿後的房子」進行不同程度的改建，使「宮殿後的房子」漸漸成為一所豪華的宅第。

1677年，[查理二世的女兒](../Page/查理二世_\(英国\).md "wikilink")[利奇菲爾德伯爵夫人](../Page/利奇菲爾德伯爵夫人.md "wikilink")（Countess
of
Lichfield）搬到「宮殿後的房子」，她曾對附近[唐寧街興建](../Page/唐寧街.md "wikilink")[排屋感到不滿](../Page/排屋.md "wikilink")，擔心自己的私隱受到侵犯。因此，查理二世曾下令在排屋和「宮殿後的房子」之間興建一道高牆，以防任何人從排屋進行偷窺。利奇菲爾德伯爵夫人在1688年[光榮革命後搬離](../Page/光榮革命.md "wikilink")「宮殿後的房子」，流亡國外。至於曾協助[威廉三世登位的](../Page/威廉三世_\(英格兰\).md "wikilink")[荷蘭貴族](../Page/荷蘭.md "wikilink")[亨利·拿騷，歐弗柯克勳爵](../Page/亨利·拿騷，歐弗柯克勳爵.md "wikilink")（Henry
Nassau, Lord Auverquerque），遂在1690年搬入，並把「宮殿後的房子」更名為「歐弗柯克樓」。\[1\]\[2\]

歐弗柯克勳爵和他的夫人分別在1708年和1720年去世，而勳爵夫人死後，「歐弗柯克樓」成為了皇室資產，並重新改名為「波夫瑪樓」，讓來自[漢諾威的使節](../Page/漢諾威.md "wikilink")，[約翰·卡斯柏·馮·波夫瑪，波夫瑪伯爵](../Page/約翰·卡斯柏·馮·波夫瑪，波夫瑪伯爵.md "wikilink")（Johann
Caspar von Bothmar, Count
Bothmar）居住。波夫瑪伯爵是[乔治一世和](../Page/喬治一世_\(大不列顛\).md "wikilink")[乔治二世的顧問](../Page/乔治二世_\(大不列颠\).md "wikilink")，他在1732年去世後，「波夫瑪樓」再次為皇室所有。\[3\]

### 喬治·唐寧的房子（1733年以前）

[喬治·唐寧](../Page/喬治·唐寧.md "wikilink")（George
Downing）是建造[唐寧街的人](../Page/唐寧街.md "wikilink")，他在[北美的](../Page/北美.md "wikilink")[新英格蘭長大](../Page/新英格蘭.md "wikilink")，也是[哈佛大學最早的一批畢業生之一](../Page/哈佛大學.md "wikilink")。唐寧在[英國內戰期間回到了](../Page/英國內戰.md "wikilink")[英格蘭](../Page/英格蘭.md "wikilink")，在1650年更成為了[奥利弗·克伦威尔的重要智囊](../Page/奥利弗·克伦威尔.md "wikilink")，因此他在當時擁有很大的權力。

在1657年，唐寧獲任命為英國駐[海牙大使](../Page/海牙.md "wikilink")，以抵制[流亡在外的](../Page/流亡.md "wikilink")[英國皇室](../Page/英國皇室.md "wikilink")。但克倫威爾在1658年逝世後，唐寧遭克倫威爾的兒子[理查·克伦威尔](../Page/理查·克伦威尔.md "wikilink")，即新的[護國公撤換](../Page/護國公.md "wikilink")。

唐寧意識到[英格蘭聯邦命在旦夕](../Page/英格蘭聯邦-護國公時期.md "wikilink")，於是決定投靠流亡的英國皇室，將自己自薦到[查理二世前](../Page/查理二世_\(英格兰\).md "wikilink")，並完全與以前的夥伴劃清界線。結果，唐寧得到了查理二世的任用，儘管他從[荷蘭返國後被關禁在](../Page/荷蘭.md "wikilink")[倫敦塔兩個月](../Page/倫敦塔.md "wikilink")，但皇政復辟後，他隨即得到了豐厚的賞賜。

唐寧很早便有意在[西敏一帶發展](../Page/西敏.md "wikilink")[房地產以獲利](../Page/房地產.md "wikilink")。在1654年，他從皇室取得了漢普登樓（Hampden
House）的收租權，但由於當時的租契由托馬斯·奈維特的後人擁有，所以一直至1682年，唐寧才取得了其租契。取得租契後，他拆卸了原有的房屋，並在街的北面興建了15至20幢排屋，這些排屋雖然由名[建築師](../Page/建築師.md "wikilink")[克里斯多佛·雷恩](../Page/克里斯多佛·雷恩.md "wikilink")[爵士](../Page/爵士.md "wikilink")（Sir
Christopher Wren）設計，但質素卻十分差劣，而且更建在沼土之上。

唐寧街的排屋最終在1684年建成，並獲英皇把街名賜名為[唐寧街](../Page/唐寧街.md "wikilink")。現今唐寧街的房屋編號乃修訂於1779年，所以今日的唐寧街10號原本應是唐寧街5號。

唐寧把唐寧街的排屋作公寓出租，自己本身卻一直住在[劍橋的莊園宅第](../Page/劍橋.md "wikilink")，因此他從來也沒有入住過唐寧街，而事實上排屋建成後數個月，唐寧自己也過世了。唐寧的租契傳到孫兒時，由於他從未與妻子同住，又過著不正當的生活，所以租契最後回歸到[皇室手上](../Page/皇室.md "wikilink")。

### 第一財政大臣官邸（1733年—1742年）

[Jean-Baptiste_van_Loo_-_Robert_Walpole.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Jean-Baptiste_van_Loo_-_Robert_Walpole.jpg "fig:Jean-Baptiste_van_Loo_-_Robert_Walpole.jpg")曾計劃將「宮殿後的房子」和唐寧街10號一併賜予[罗伯特·沃波尔](../Page/罗伯特·沃波尔.md "wikilink")（後世所指的第一位英國首相），以答謝他的功勞。但沃波尔表示只願意以第一財政大臣的名義接受。\]\]
波夫瑪伯爵去世後，「宮殿後的房子」再次為皇室所有。國皇喬治二世看準了機會，將它賜予[罗伯特·沃波尔](../Page/罗伯特·沃波尔.md "wikilink")[爵士](../Page/爵士.md "wikilink")，以答謝他在過去20年來，對皇室和國家所作的特別貢獻。同時，喬治二世又取得了唐寧街兩幢物業和幾個馬廐的租契，而其中一份租契就是唐寧街10號。結果，國皇將唐寧街10號也一同賜給沃波尔。

然而，沃波尔並不願以個人名義接受這份賞賜，而原因更加是眾說紛紜。沃波尔本身是一位富有的地主，這可能驅使他不願再增加負擔；亦有可能他早知道賞賜的房屋建於沼土之上，將來必定要在維修方面大灑金錢。儘管今天無從得知沃波尔拒絕賞賜的真正動機，但有一點知道的是，國皇接受了沃波尔的建議，把宅第以[第一財政大臣的名義賞賜給沃波尔](../Page/第一財政大臣.md "wikilink")，這意味沃波尔卸任第一財政大臣一職後，就會遷離宅第，讓繼任者入住。

達成協議後，沃波尔開始打算把得到的物業連結在一起，並把官邸向東擴建。於是沃波尔找來了唐寧街10號旁的住客戚勤先生（Mr
Chicken）商量，慫恿他搬到唐寧街的其他房屋。結果，沃波尔把戚勤先生細小的故居、馬廐和「宮殿後的房子」一併合併到唐寧街10號。

沃波尔委託了知名建築師[威廉·肯特](../Page/威廉·肯特.md "wikilink")（William
Kent）主理合併工程。肯特在「宮殿後的房子」和唐寧街10號之間與建了一幢兩層高的連接物，內有一條走廊，把兩座建築物連結在一起，稱之為「財政部走廊」。連接物的地下是一間長條形的房間，一樓則被劃分為數間房間。

合併房屋後，肯特把原有的牆壁、地版、樓梯和壁爐全數拆除，再完全換上新的式樣。當中，新建的三層高石製樓梯更是肯特的代表作。石樓梯重建於原唐寧街10號的主體內，配上了鐵製欄杆和[桃花心木製的扶手](../Page/桃花心木.md "wikilink")。石製樓梯就在唐寧街10號的入口處附近，顯而易見。今日，沿樓梯而上，更掛滿自罗伯特·沃波尔爵士至[貝理雅](../Page/貝理雅.md "wikilink")，歷任首相的肖像。

[George_ii_england.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:George_ii_england.jpg "fig:George_ii_england.jpg")。\]\]
至於原有的「宮殿後的房子」，肯特則將之劃為三層高的起居部分，又在建築物的正中部分加建一個[帕拉第奧式建築風格的三角頂](../Page/帕拉第奧式建築.md "wikilink")。為了讓沃波尔更容易到達國會，肯特把原本通往[聖詹姆士公園的入口移除](../Page/聖詹姆士公園.md "wikilink")，並把唐寧街的入口修改為宅第的正門。

唐寧街10號的重建工程長達兩年，最終在1735年9月23日，《倫敦日報》報導了沃波爾搬入唐寧街10號的消息：.\[4\]

> 「昨天，罗伯特·沃波尔爵士閣下、他的夫人和家人從他們從聖詹姆士廣場的宅第，搬到了一所在聖詹姆士公園，連接財政部的新居。」

新建成的唐寧街10號有約60所房間，內裡所有壁爐均由[雲石所製](../Page/雲石.md "wikilink")。在地下一層共計有七所主要房間，而一樓的所有房間都可以望見後園或聖詹姆士公園的風景。地下最大的一間房被劃為沃波尔的書房，書房長40英尺，並置有不少巨大的窗戶。這所被肯特稱之為「主人閣下的書房」，可謂十分有名，常常成為不少名畫和相片的主題。沃波尔的書房現已改為內閣的會議室，首相會在那裡和從屬的閣員討論政府政策和國際時局。在首相坐位後的壁爐上，掛有沃波尔的畫像，這也是內閣會議室內唯一的畫像。

沃波尔搬入新居後，進行了其他的重修工程。他把書房外的一片土地改建為一片後園。而財政委員會在1736年4月發出的文件聲明到：「……一塊位於英皇陛下聖詹姆士公園外，毗連一所房屋的花園，現已轉到英皇陛下的財政大臣閣下之名下。花園的修建費用已由……皇室支付」。該文件又列明唐寧街10號和新建成的花園均「附屬於英皇陛下財政部辦公廳，現為英皇陛下財政部的第一專員官邸。」這是首份關於唐寧街10號成為第一專員官邸的正式聲明。

應說明的是，唐寧街10號雖然被普遍認為是首相官邸，但事實是，首相至今仍然是以第一財政大臣的名義入住唐寧街10號，因此唐寧街10號並非真正是首相官邸。

### 動盪與革新（1742年—1806年）

沃波爾在1742年卸任第一財政大臣後離開了唐寧街10號，但此後的20年，都沒有第一財政大臣入住。沃波爾的繼任者[威尔明顿伯爵](../Page/斯潘塞·康普敦.md "wikilink")、[亨利·佩勒姆和](../Page/亨利·佩勒姆.md "wikilink")[紐卡素公爵都選擇搬到別處](../Page/托马斯·佩勒姆-霍利斯.md "wikilink")。直至1763年，首相[喬治·格倫維爾才重新入住唐寧街](../Page/喬治·格倫維爾.md "wikilink")10號，但他住了兩年後，便遭[喬治三世撤職](../Page/喬治三世.md "wikilink")。

另一位首相[諾斯勳爵在](../Page/諾斯勳爵.md "wikilink")1770年以第一財政大臣的名義搬進了唐寧街10號。諾斯十分之鍾愛唐寧街10號，並時常在屋內宴請不少知名人士，如作家[塞缪尔·约翰逊等等](../Page/塞缪尔·约翰逊.md "wikilink")。[羅伯特·克萊芙](../Page/羅伯特·克萊芙.md "wikilink")（Robert
Clive）也是那裡的常客，今天的唐寧街10號還保留了一些特地為他而製的家具。

在1780年6月7日晚上，倫敦街頭爆發了「[戈登動亂](../Page/戈登動亂.md "wikilink")」（Gordon
Riots），原因是[新教徒對諾斯放寬對](../Page/新教.md "wikilink")[天主教的政策而感到非常不滿](../Page/天主教.md "wikilink")，示威者到處放火，有些更走到了唐寧街一帶。當時諾斯勳爵正和朋友享用晚宴，但他走出屋外，向示威者警告他們有被擊斃的危險，最終成功勸退了示威者，至於諾斯的賓客則走到了官邸的頂層躲避。

諾斯勳爵對唐寧街10號又進行了不少改善工程，工程在1766年開始，一直持續了近8年。期間，唐寧街10號換上了黑色的正門，門前又加上一盞為人熟悉的吊燈，門上又加有一個有名的獅子頭叩門環。在諾斯勳爵任首相的晚期，他請建築師[羅伯特·泰勒](../Page/羅伯特·泰勒.md "wikilink")[爵士為唐寧街](../Page/爵士.md "wikilink")10號進行維修外，又在「財政部草坪」（Treasury
Green）旁加設一個有拱頂的廚房。

[Pitt_the_Younger.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Pitt_the_Younger.jpg "fig:Pitt_the_Younger.jpg")
英國歷史上最年輕的首相[小皮特分別自](../Page/小皮特.md "wikilink")1783年至1801年，和1804年至1806年間入住唐寧街10號，前後達20年，可謂是居住時間最長的唐寧街住客。在他居住期間，唐寧街10號一躍而成為政治中心，不少重要的決策，如國會改革、自由貿易和和增加國家財政儲備等方案，都是在那裡制定的。另外，唐寧街10號也是一處社交場所，提倡廢除奴隸貿易的[威廉·威伯福士](../Page/威廉·威伯福士.md "wikilink")（William
Wilberforce）和日後的首相[喬治·坎寧](../Page/喬治·坎寧.md "wikilink")，都是小皮特曾宴請過的賓客。

小皮特曾向國會匯報，動用了20,000鎊，對唐寧街10號進行不少重建，甚為傳媒所非難。當中，最大的改動在1796年，他為了擴建內閣會議室，而把其中一面牆拆去，再加上幾支石柱支撐所擴建的面積，這就成了今日的內閣會議室。\[5\]

小皮特在1806年去世，雖然享年只有46歲，但他長年居住在唐寧街10號，有助將之確立成首相府的地位。\[6\]

### 衰落與死亡（1807年—1876年）

[Wellington.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Wellington.jpg "fig:Wellington.jpg")曾以唐寧街10號過分狹小為理由而拒絕入住。\]\]踏入了19世紀，唐寧街10號經歷了不少艱難時刻。

繼小皮特以後，[斯賓塞·珀西瓦爾於](../Page/斯賓塞·珀西瓦爾.md "wikilink")1807年以[財政大臣的身分入住唐寧街](../Page/財政大臣_\(英國\).md "wikilink")10號，兩年後更成為了首相，珀西瓦爾育有12名孩子，可謂人丁眾多，更差不多佔用了每一所房間。然而，他最終卻被人從棺材中抬出唐寧街10號。珀西瓦爾在1812年5月11日在下議院大堂遇刺身亡，遺體在喪禮舉行前，曾經在唐寧街10號停靈5日。

珀西瓦爾以後，首相[戈德里奇子爵在](../Page/戈德里奇子爵.md "wikilink")1827年搬到唐寧街10號，並請建築師[約翰·索恩進行內部裝修](../Page/約翰·索恩.md "wikilink")，使唐寧街10號顯得更華麗外，索恩又加建了國宴廳和小晚宴廳，以便舉行高規格的社交場合聚會。總括而言，在整個1820年代，唐寧街10號一度成為了政府權力中心，而毗連的[唐寧街11號則於](../Page/唐寧街11號.md "wikilink")1828年正式成為財政大臣的官邸。

但同時唐寧街也因為日益老化，而日漸顯得破落，更不時有[妓女出沒](../Page/妓女.md "wikilink")。以致在1839年的時候，有建議把唐寧街北面的房屋全數拆除，以便讓[白廳進行重新規劃](../Page/白廳.md "wikilink")。此外，治安也是一個漸受關注的問題，在1843年，首相[羅伯特·皮爾的秘書](../Page/羅伯特·皮爾.md "wikilink")，[愛德華·德拉蒙德](../Page/愛德華·德拉蒙德.md "wikilink")（Edward
Drummond），就在白廳返回唐寧街10號寓所途中，遭到刺殺。

在1827年至1877年的整整50年間，幾乎沒有首相選擇入住唐寧街10號。[威寧頓公爵就曾以它太細小為由而拒絕入住](../Page/威寧頓公爵.md "wikilink")，最後因為他的[阿普斯利邸宅](../Page/阿普斯利邸宅.md "wikilink")（Apsley
House）要進行維修，才迫不得已到唐寧街10號暫住。至於其他首相，如[墨爾本勳爵和](../Page/墨爾本勳爵.md "wikilink")[帕尔姆斯顿子爵](../Page/亨利·约翰·坦普尔_\(帕尔姆斯顿子爵\).md "wikilink")，都只以唐寧街10號用作辦公廳和內閣會議場所。因此，自1847年至1877年，都沒有人居住在唐寧街10號。

步入1860年代，唐寧街10號對面興建了嶄新的外務部辦公大樓，內裡除了設有大型的開放式花園，更設有內閣會議室，從而把唐寧街10號比了下去。在1868年上任首相的[本杰明·迪斯雷利就說過](../Page/本杰明·迪斯雷利_\(比肯斯菲尔德伯爵\).md "wikilink")，唐寧街10號十分「骯髒和殘舊」，亟待現代化。

### 復修與重生（1877年—1938年）

[本杰明·迪斯雷利於](../Page/本杰明·迪斯雷利_\(比肯斯菲尔德伯爵\).md "wikilink")1877年搬到了殘破的唐寧街10號，並銳意將這空置了30年的居處翻新。迪斯雷利原本向國會遊說，希望國家能全數支付翻新費用，但建議卻招來了很大的反響。最終迪斯雷利只好妥協，由國家支付入口大堂和公共部分的裝修費用，自己則要支付私人部分的裝修費用。據了解，迪斯雷利一共花了150[英鎊](../Page/英鎊.md "wikilink")3[仙令](../Page/仙令.md "wikilink")6[便士](../Page/便士.md "wikilink")，去翻新一樓的睡房、更衣室，並在第一財政大臣的專用更衣室內加設了冷暖水系統。

迪斯雷利在1880年下野後，新上任的[威廉·尤尔特·格莱斯顿堅持要重新裝修過唐寧街](../Page/威廉·尤尔特·格莱斯顿.md "wikilink")10號，他單在家具上的支出就用了1555英鎊5仙令，在當時可算是很大的數目。另在1894年時，他又為唐寧街10號安裝[電燈和](../Page/電燈.md "wikilink")[電話](../Page/電話.md "wikilink")。順帶一提的是，格莱斯顿居住在唐寧街10號時有一樣古怪的興趣，他常常愛帶一些年輕的妓女回唐寧街，和她們詳談，希望她們能夠棄娼從良。[1](http://www.number10.gov.uk/history-and-tour/history-of-the-building/number-10-transformed)
因此閣員拜訪格莱斯顿的時候，有時會看到年輕婦女出入唐寧街。

[Gladstone.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gladstone.jpg "fig:Gladstone.jpg")
格莱斯顿以後的首相，[索尔兹伯里侯爵](../Page/罗伯特·盖斯科因-塞西尔_\(索尔兹伯里侯爵\).md "wikilink")，是歷史上最後一位聲言拒絕入住唐寧街10號的首相。索尔兹伯里侯爵對內閣會議室尤其討厭，認為它「狹小悶熱」，所以他選擇到外務部辦公，居所則位於[阿靈頓街](../Page/阿靈頓街.md "wikilink")。結果，索尔兹伯里侯爵把唐寧街10號讓給了外甥[亞瑟·貝爾福](../Page/亞瑟·貝爾福.md "wikilink")，而他本人後來也成為了首相（貝爾福也是首位擁有私家車的首相）。從貝爾福開始，每任首相都住在唐寧街10號，從此奠定它作為首相府的形象，而唐寧街10號的黑色正門也漸漸聞名於世。

[第一次世界大戰期間](../Page/第一次世界大戰.md "wikilink")，唐寧街10號的內閣會議室成為了英國政府統戰的中心，在首相[大衛·勞合·喬治的領導下](../Page/大衛·勞合·喬治.md "wikilink")，唐寧街10號的辦公人員數目也急速增加，原有的辦公部分不敷應用，甚至要佔用花園作辦公廳。大戰最終在1918年11月11日正式結束，群眾紛紛湧到唐寧街，高呼勞合·喬治的英文簡寫「LG」，勞合·喬治在唐寧街10號一樓的窗戶亮相，以示謝意。

一戰結束後，唐寧街的保安措施卻沒有鬆懈，唐寧街的街尾更豎起了一道3米高的木造路障，原因是為了防止支持[愛爾蘭獨立的人士衝擊唐寧街](../Page/愛爾蘭.md "wikilink")。但[愛爾蘭自由邦在](../Page/愛爾蘭自由邦.md "wikilink")1922年成立後，木造路障也隨之移除。

在昔日的英國，官員只能從君主得到微薄的俸祿，日常用度均要依靠自己的財富所維持。而首相和其他重要官員也一樣，在唐寧街10號和11號裡，要自資僱用傭人。但是在1920年代，首位[工黨首相](../Page/英國工黨.md "wikilink")[拉姆齐·麦克唐纳上任](../Page/拉姆齐·麦克唐纳.md "wikilink")，當時英國正值經濟不景，自己的家財又不可與以往貴族、地主出身的首相匹配。結果，麦克唐纳發現自己沒有能力翻新首相府之餘，也沒有錢請僕人，因為有些僕人賺的錢比他還要多。

麥克唐納一直希望擴充唐寧街10號的首相圖書館，但由於缺乏財力，圖書館的藏書均由自己和其他官員捐贈，然而這種做法卻一直沿用至今。

### 戰時的唐寧街10號（1939年—1945年）

[Churchill-in-quebec-1944-23-0201a.gif](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Churchill-in-quebec-1944-23-0201a.gif "fig:Churchill-in-quebec-1944-23-0201a.gif")。\]\]在[第二次世界大戰初期](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")，戰時首相[邱吉爾與妻子搬到了唐寧街](../Page/邱吉爾.md "wikilink")10號的二樓居住，而內閣辦公廳則搬遷到附近的地堡。值得一提的是，邱吉爾在首相府的時候有一個有趣的習慣，他每天早晨和晚上，都愛躺臥在床上，一邊抽[雪茄](../Page/雪茄.md "wikilink")，一邊指令[秘書起草演講辭](../Page/秘書.md "wikilink")、備忘錄和撰寫信件等。

到了1940年9月，[納粹德國開始對](../Page/納粹德國.md "wikilink")[英國發動](../Page/英國.md "wikilink")[閃電戰](../Page/閃電戰.md "wikilink")，並對[倫敦進行猛烈轟炸](../Page/倫敦.md "wikilink")，唐寧街10號也自然成為了襲擊目標。在同年10月14日，[唐寧街旁的財政部草坪被炸彈擊中](../Page/唐寧街.md "wikilink")，波及了唐寧街10號的廚房和數間房間，事件導致了三名值班的[公務員殉職](../Page/公務員.md "wikilink")。

事件發生以後，屋內的家具和貴重文物被移送到安全地方，花園旁的房間就以鐵製支撐物加固，窗戶也被厚鐵板蓋上，以防再受空襲襲擊。而這些位於花園的房間就被悉數改裝為臨時的飯廳、睡房和會客室。但事實上，這些加固工程無助於加強房屋的抵抗能力。另外，除了花園的房間，在唐寧街10號內，只有內閣會議室和私人秘書辦公廳仍然使用。

邱吉爾最初搬到了這些臨時房間生活，但他很快便表達不滿，並堅持要在幾近空無一物的唐寧街10號工作和用餐。為此，唐寧街10號的地底下建造了一個可容納6人的[防空洞](../Page/防空洞.md "wikilink")，以便逃生。有一次，英皇[喬治六世和邱吉爾吃飯時](../Page/喬治六世.md "wikilink")，就曾在這個防空洞躲避空襲。

雖然唐寧街10號在大戰中不斷受襲，但總體的損毀情況並不嚴重，因此大戰結束後，邱吉爾夫婦便返回到唐寧街10號居住，並於1945年5月8日下午三時正，在內閣會議室發表[V-E
Day的電台廣播](../Page/V-E_Day.md "wikilink")。

### 「珍貴的珠寶」（1946年至今）

[Dodwilson.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dodwilson.JPG "fig:Dodwilson.JPG")
隨著經濟和社會的變遷，唐寧街10號也有了重大的轉變。除了以往住了一大批僕人外，在1940年代以後，唐寧街10號更擴充了辦公廳部分。這改動使首相的私人居所在無可奈何的情況下搬到了狹小的頂樓，即以往的僕人房間，因此，不少首相也選擇搬到別處。恰巧的是，很多19世紀和20世紀的首相，都置有比唐寧街10號要好的市區宅第，而且更有自己一班的[僕人服侍](../Page/僕人.md "wikilink")。前首相[哈羅德·威爾遜就是一個例子](../Page/哈羅德·威爾遜.md "wikilink")，在他的第二段任期，即1974年至1976年，威爾遜以他在諾斯勳爵街的物業作為自己真正的居所，但是在傳媒的協助下，他在公眾面前仍舊可假裝自己住在唐寧街10號。\[7\]他每次站在首相府正門讓記者拍照後，就會步入正門，然後從側門離開，返回自己真正的居所。另外，亦有其他首相曾分別在1950年代和1990年代搬到[海軍部大樓](../Page/海軍部大樓.md "wikilink")，以便讓唐寧街10號進行維修。

踏入1950年代，唐寧街10號的樓宇結構安全漸漸成為一個極待解決的問題，建築物沉降、牆壁倒塌和門框扭曲已經是司空見慣，而在內閣會議室內，有達200年歷史，用作支撐樓房的房柱，更被發現只剩下了外表的清漆和油漆，內裡的實心原木卻早已經腐朽，幾近灰塵。總言之，整座唐寧街10號有立即倒塌之虞。當時曾一度有建議將唐寧街的所有建築物拆卸重建，但最終卻決定仿傚[美國的](../Page/美國.md "wikilink")[白宮](../Page/白宮.md "wikilink")，保留唐寧街10號的外牆原貌，而內部和地基則一併全數拆除，重新灌上混凝土和現代鋼材，再重建成原來的樣子。當建築師檢驗首相府的外牆時，才赫然發現唐寧街10號的外牆原本是黃色的，然而經過兩世紀以來的空氣污染，才把外牆燻成今日所知的黑色。最後，建築師決定將清潔過的黃色磚染上黑色，以保留首相府「傳統」的顏色。

經過多年的改建，現今的唐寧街10號實際上與不少的建築物打通。除了接通在唐寧街的其他房屋，首相府更可以通往毗連[騎兵衛隊閱兵場的一些樓房](../Page/騎兵衛隊閱兵場.md "wikilink")。至於誰打通這些建築物，現在已無從稽考了。

自[英國工黨在](../Page/英國工黨.md "wikilink")1997年贏得大選後，唐寧街的住屋分配再出現了變化。由於[托尼·布莱尔上任首相時已婚](../Page/貝理雅.md "wikilink")，又育有3名孩子，所以他初時搬到較寬敞的[唐寧街11號](../Page/唐寧街11號.md "wikilink")，至於財政大臣[戈登·布朗](../Page/白高敦.md "wikilink")，在上任時仍然沒有結婚，因此他搬到面積較細小的唐寧街10號。而唐寧街10號名義上仍舊是首相官邸，相關的辦公廳亦沒有搬離。不過到了後來，由於貝理雅在任內生了第四名孩子，而白高敦又結了婚，兩個家庭都需要更多空間，所以貝理雅進而佔用唐寧街10號，白高敦一家則唯有搬到附近的私人公寓。

作家克里斯多夫·瓊斯（Christopher Jones）在他的著作《*No. 10 Downing Street, The Story of
a
House*》再版發行時，前首相[-{zh-hans:玛格利特·撒切尔;zh-hk:瑪格麗特·戴卓爾;zh-tw:柴契爾夫人;}-寫了一封信給他](../Page/玛格丽特·撒切尔.md "wikilink")，總結到她多年來與唐寧街10號結下的感情，信中寫到：「所有首相也特別警惕到，作為唐寧街10號的房客和管理人，他們一直對這份全國最珍貴的珠寶加以看管。」\[8\]

## 重要房間

雖然唐寧街10號並不向公眾開放，但卻有不少值得介紹的著名房間和建築。另外，唐寧街10號有不少珍貴的雕塑、名畫和文物，但事實上，大部分均由[政府藝術收藏委員會](../Page/政府藝術收藏委員會.md "wikilink")（Government
Art
Collection）借出，該委員會會定期為唐寧街10號挑選和更換藏品，藏品不一定具古典風格，也可以是現代前衛的作品，取決原則在於要能夠代表英國的藝術。以下簡介了部分重要的房間。

### 黑色正門

[Number_10_door_(7500511616).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Number_10_door_\(7500511616\).jpg "fig:Number_10_door_(7500511616).jpg")
黑色正門（The Black
Door）建於1760年代，門前有一盞吊燈，門上又加有一個有名的獅子頭叩門環和白色阿拉伯數字「10」。首相並沒有門匙，因為門口只可從屋內開啟。

### 內閣會議室

自1856年起，內閣的會議都在這裡舉行，當時稱為「會議室」（Council Chamber），現稱為「內閣會議室」（The Cabinet
Room）。內閣會議在每星期四上午舉行。會議室曾由[小皮特擴建](../Page/小皮特.md "wikilink")，內裡的船形會議桌則由[麥美倫購置](../Page/麥美倫.md "wikilink")，好讓他在會議看到所有人。

### 石製大樓梯

石製大樓梯（The
Staircase）依時序掛滿了歷任首相的肖像，但並不包括現任首相的肖像。麥美倫的妻子曾移走所有肖像，但威爾遜在1964年恢復以往的傳統。在1979年[卡拉漢更曾一度掛上了一幅彩色肖像](../Page/卡拉漢.md "wikilink")，但不久便也回復原狀。法國總統[弗朗索瓦·密特朗贈送的地球模型在樓梯底展示](../Page/弗朗索瓦·密特朗.md "wikilink")，由於它體積太大，所以曾被切開了一半，方便運進唐寧街10號。

### 白色起居室

白色起居室（The White
Room）以白色為主調，曾是沃波爾夫人的起居室，也是[邱吉爾夫人最喜愛的房間](../Page/邱吉爾.md "wikilink")。\[9\]

### 赤土廳

赤土廳（The Terracotta
Room）以赤土色為主調，最初被沃波爾爵士用作飯廳，現今則用作招持國宴的賓客。房內掛有[威靈頓公爵等著名將軍的畫像](../Page/威靈頓公爵.md "wikilink")，也有一張屬於[小皮特的桃花心木書桌](../Page/小皮特.md "wikilink")，至今已有200多年歷史。

### 柱廳

柱廳（The Pillared
Room）用作舉行簽約儀式一類的官方活動。據說，房內時常鬧[鬼](../Page/鬼.md "wikilink")，更有人報稱見過有一隻身穿長裙和珠寶的女鬼。

### 小飯廳

小飯廳（The Small Dining Room）原本被稱為「早餐房」，通往國宴廳，但在1826年進行改裝後，成為了小飯廳。

### 國宴廳

1783年時的國宴廳（The State Dining
Room）加建於一個拱頂廚房之上，一共花了20,000英鎊，但現今的廚房已改在國宴廳外。國宴廳用作招待國賓，並置有不少名貴的銀器。而邱吉爾在1955年宣佈辭任首相前，曾在那裡宴請[伊莉莎白二世和](../Page/伊莉莎白二世.md "wikilink")[菲臘親王](../Page/菲利普亲王_\(爱丁堡公爵\).md "wikilink")。

## 首相辦公廳

「唐寧街」和「唐寧街10號」時常被使用作首相辦公廳的代名詞。首相辦公廳設於首相府內，設有一名首長主理，首長以下有一批公務員和特別顧問。首相辦公廳主要對首相的政策作出支持和提供意見，另外還負責聯絡國會、政府部門、公眾以及傳媒。

<div class="infobox" style="width: 15em;">

<big>**2001年以前的首相辦公廳架構**</big>

  - [私人辦公廳](../Page/私人辦公廳.md "wikilink") （改善與國會和白廳的關係）
  - 新聞辦公廳 -
    自從傳媒日具影響力以來，新聞辦公廳的重要性也與日俱增。例如，[-{zh-hans:玛格利特·撒切尔;zh-hk:戴卓爾夫人;zh-tw:柴契爾夫人;}-的新聞秘書](../Page/玛格丽特·撒切尔.md "wikilink")[伯納德·英厄姆](../Page/伯納德·英厄姆.md "wikilink")，正是她最重要的顧問之一。而貝理雅的新聞秘書[阿拉斯泰爾·坎貝爾也對他有很大影響力](../Page/阿拉斯泰爾·坎貝爾.md "wikilink")。
  - [政策組](../Page/政策組.md "wikilink") （對重要事務和政策提供意見和問題）
  - [政黨辦公廳](../Page/政治家.md "wikilink") （聯絡首相的政黨和首相所屬的選區）
  - [預約辦公廳](../Page/預約辦公廳.md "wikilink")

</div>

在2001年，首相辦公廳被重組成三部分：

  - 政策與政府
    代替以往私人辦公廳和政策組的職能，向首相提供意見外，又協助首相為各部門制定和實施政策。
  - 聯絡與策略，以下又分成三組：
      - 新聞辦公廳：負責向傳媒作出交代。
      - 策略性聯絡組
      - 研究與資訊組：提供準確情報。
  - 政府與政黨關係：處理政黨與公共關係。

[貝理雅對首相辦公廳的改革](../Page/貝理雅.md "wikilink")，意在強化其職能，但是不少評論員認為，他結果創造了一些像「首相部」的東西。理由是，重組計劃很大程度上是首相辦公廳和內閣辦公廳的結合，但事實上內閣辦公廳的不少部門早已經直接向首相負責。

以往首相辦公廳的首長是首相私人秘書長（Principal Private Secretary to the Prime
Minister），但現今已經被首相辦公廳主管（Prime Minister's Chief of
Staff）取代其地位。除了首相國會私人秘書（Parliamentary Private Secretary
to the Prime Minister）和政治活動主任（Director of Political
Operations）屬於政治任命外，首相辦公廳的其他屬員均是公務員。

## 保安

雖然表面上並不明顯，但事實上唐寧街10號的保安措施十分嚴密。傳統以來，首相府的黑色正門都必定有一位穿上制服的警察駐守，至於那扇正門本身亦只能夠從室內開啟。在[-{zh-hans:玛格利特·撒切尔;zh-hk:戴卓爾夫人;zh-tw:柴契爾夫人;}-任首相期間](../Page/玛格丽特·撒切尔.md "wikilink")，為了確保其安全，在[唐寧街的兩處街口都加裝了大型鐵閘](../Page/唐寧街.md "wikilink")，最初，一般公眾要取道唐寧街前往[白廳或](../Page/白廳.md "wikilink")[聖詹姆士公園](../Page/聖詹姆士公園.md "wikilink")，都必先通過十分嚴格的安全檢查，但鐵閘在2003年進行了加固工程後，更禁止了一般公眾進入唐寧街範圍。\[10\]\[11\]
*(See The Pillared Drawing Room
c1927\[12\])*\[13\]\[14\]在大型鐵閘旁均設有警崗，有數名荷槍實彈身着制服的警員駐守。此外，[倫敦警察廳的外交人員保護組](../Page/倫敦警察廳.md "wikilink")（Diplomatic
protection group，簡稱DPG）會負起保護重要官員的責任。

在唐寧街以外，有便衣警員在白廳一帶巡邏，有些更會在白廳的建築物屋頂進行監視。據稱，唐寧街10號有地堡連接其他政府建築物或交通設施，但此消息從未得到官方的證實或否認。

唐寧街10號在1991年2月7日受到歷史上最嚴重的襲擊。當日，[愛爾蘭共和軍把一輛白色客貨車停泊到](../Page/愛爾蘭共和軍.md "wikilink")[白廳](../Page/白廳.md "wikilink")，並在車內安裝了迫擊砲彈。結果炸彈在唐寧街10號的後院引爆，爆炸除了使內閣會議室的窗戶全數震碎外，更在後院留下一個大坑。事發時，首相[馬卓安正在內閣會議室舉行內閣會議](../Page/馬卓安.md "wikilink")。事後馬卓安被迫搬到[海軍部大樓暫住](../Page/英國海軍部.md "wikilink")，以便展開維修工程。

## 新聞發佈

首相官方發言人（Prime Minister's Official
Spokesman，簡稱PMOS）每天都會在唐寧街10號舉行新聞簡報會。簡報會的內容可以到唐寧街10號的網頁和「DowningStreetSays.org」瀏覽。（見外部連結）

## 捕鼠大臣

由於首相府長期有鼠患困擾，約莫自1900年代起，便有一隻貓擔任「捕鼠官」，但不是每隻曾在內的貓皆曾賦予頭銜，通常暱稱此貓為「英國第一貓」，也是大眾對於首相府於政治之外茶餘飯後的趣事，值得一提的是，牠不屬於首相而是唐寧街10號，因此首相離職並不影響其離去。現任的捕鼠大臣為[賴瑞](../Page/賴瑞.md "wikilink")（Larry
the cat）。

## 入住者一覽（1650年迄今）

**粗體**者為首相。

| 主人                                                                                                                          | 職位（若有）                | 居住年代          |
| --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- | --------------------- | ------------- |
| ***「宮殿後的房子」（1733年以前）***                                                                                                     |                       |               |
| [奥利弗·克伦威尔](../Page/奥利弗·克伦威尔.md "wikilink")                                                                                  | 護國公                   | 1650年—1654年   |
| [喬治·蒙克](../Page/喬治·蒙克.md "wikilink")，阿爾伯馬爾公爵                                                                                | 財政部第一專員               | 1660年—1671年   |
| 威廉，奧倫治王子（即未來的國皇[威廉三世](../Page/威廉三世_\(英格兰\).md "wikilink")）                                                                  | \*\*\*                | 1671年 （大約四個月） |
| [喬治·維利爾斯，第二代白金漢公爵](../Page/喬治·維利爾斯，第二代白金漢公爵.md "wikilink")                                                                  | 卡巴爾的一員                | 1671年—1676年   |
| 利奇菲爾德伯爵                                                                                                                     | 騎士統領                  | 1677年—1688年   |
| 亨利·拿騷，歐弗柯克勳爵                                                                                                                | 騎士統領                  | 1690年—1708年   |
| 法蘭西斯·拿騷，歐弗柯克夫人                                                                                                              | 沒有                    | 1708年—1720年   |
| 約翰·卡斯柏·馮·波夫瑪，波夫瑪伯爵                                                                                                          | 來自漢諾威的使節，喬治一世和喬治二世的顧問 | 1720年—1732年   |
| ***唐寧街10號（1733年以前）***                                                                                                       |                       |               |
| 雅茅斯女伯爵                                                                                                                      | \*                    | 1688年—1689年   |
| 蘭斯多恩勳爵                                                                                                                      | \*                    | 1692年—1696年   |
| 格蘭瑟姆伯爵                                                                                                                      | \*                    | 1699年—1703年   |
| ***合併後的唐寧街10號（1735年至今）***                                                                                                   |                       |               |
| *自1733年至1735年，建築師威廉肯特在罗伯特·沃波尔爵士的委託下，將利奇菲爾德樓和原本的唐寧街10號合二為一，成為第一財政大臣的官邸，即今日所知的唐寧街10號。*                                        |                       |               |
| **[罗伯特·沃波尔爵士](../Page/罗伯特·沃波尔.md "wikilink")**                                                                              | 第一財政大臣兼財政大臣           | 1735年—1742年   |
| 山姆·桑茲                                                                                                                       | 財政大臣                  | 1742年—1743年   |
| 桑茲勳爵                                                                                                                        | \*\*\*                | 1743年—1744年   |
| 林肯伯爵                                                                                                                        | \*\*\*                | 1745年—1753年   |
| 李維斯·華生                                                                                                                      | \*\*\*                | 1753年—1754年   |
| 亨利·貝爾森-理雅各                                                                                                                  | 財政大臣                  | 1754年—1761年   |
| 托馬斯·佩勒姆                                                                                                                     | \*\*\*                | 1762年         |
| 法蘭西斯·達什伍德爵士                                                                                                                 | 財政大臣                  | 1762年—1763年   |
| **[喬治·格倫維爾](../Page/喬治·格倫維爾.md "wikilink")**                                                                                | 第一財政大臣兼財政大臣           | 1763年—1765年   |
| 威廉·鄧德斯韋                                                                                                                     | 財政大臣                  | 1765年—1766年   |
| *在1766年，樓宇進行了大型維修和重建。*                                                                                                      |                       |               |
| 查理·湯孫德                                                                                                                      | 財政大臣                  | 1766年—1767年   |
| 腓特烈·諾斯，諾斯勳爵                                                                                                                 | 財政大臣                  | 1767年—1770年   |
| **[腓特烈·諾斯，諾斯勳爵](../Page/諾斯勳爵.md "wikilink")**                                                                               | 第一財政大臣兼財政大臣           | 1770年—1782年   |
| 約翰·卡文迪許爵士（尚待考證）                                                                                                             | 財政大臣                  | 1782年         |
| 小威廉·皮特                                                                                                                      | 財政大臣                  | 1782年—1783年   |
| **[威廉·卡文迪许-本廷克](../Page/威廉·亨利·卡文迪许-本廷克.md "wikilink")，第三代波特蘭公爵**                                                            | 第一財政大臣                | 1783年         |
| *在1783年，樓宇進行了大型維修和改建。*                                                                                                      |                       |               |
| **[小威廉·皮特](../Page/威廉·皮特_\(小\).md "wikilink")**                                                                             | 第一財政大臣兼財政大臣           | 1783年—1801年   |
| **[亨利·阿丁顿](../Page/亨利·阿丁顿.md "wikilink")**                                                                                  | 第一財政大臣兼財政大臣           | 1801年—1804年   |
| **[小威廉·皮特](../Page/威廉·皮特_\(小\).md "wikilink")**                                                                             | 第一財政大臣兼財政大臣           | 1804年—1806年   |
| *威廉·皮特在唐寧街10號居住了20年，比任何一位首相都要長，更有助確立唐寧街10號作為首相府的地位。*                                                                        |                       |               |
| **[威廉·温德汉姆·格伦维尔](../Page/威廉·温德汉姆·格伦维尔.md "wikilink")，格伦维尔勳爵**                                                               | 第一財政大臣                | 1806年—1807年   |
| **[威廉·卡文迪许-本廷克](../Page/威廉·亨利·卡文迪许-本廷克.md "wikilink")，第三代波特蘭公爵**                                                            | 第一財政大臣                | 1807年         |
| 斯賓塞·珀西瓦爾                                                                                                                    | 財政大臣                  | 1807年—1809年   |
| **[斯賓塞·珀西瓦爾](../Page/斯賓塞·珀西瓦爾.md "wikilink")**                                                                              | 第一財政大臣兼財政大臣           | 1809年—1812年   |
| 查爾斯·阿巴思諾特                                                                                                                   | \*                    | 1810年         |
| 尼古拉·范西塔特                                                                                                                    | 財政大臣                  | 1812年—1823年   |
| 腓特烈·約翰·羅賓遜                                                                                                                  | 財政大臣                  | 1823年—1827年   |
| **[喬治·坎寧](../Page/喬治·坎寧.md "wikilink")**                                                                                    | 第一財政大臣兼財政大臣           | 1827年—1828年   |
| **[腓特烈·約翰·羅賓遜](../Page/腓特烈·約翰·羅賓遜.md "wikilink")，戈德里奇子爵**                                                                   | 第一財政大臣                | 1827年—1828年   |
| **[阿瑟·韦尔斯利，第一代威寧頓公爵](../Page/阿瑟·韦尔斯利.md "wikilink")**                                                                       | 第一財政大臣                | 1828年—1830年   |
| *威寧頓上任的首七個月以過分狹小為理由，拒絕搬進唐寧街10號。後來由於他的阿普斯利邸宅要進行大型維修，才迫不得已地入住了唐寧街10號。18個月，他再搬回阿普斯利邸宅。*                                        |                       |               |
| 巴瑟斯特伯爵                                                                                                                      | 樞密院議長                 | 1830年         |
| **[查尔斯·格雷，第二代格雷伯爵](../Page/查尔斯·格雷，第二代格雷伯爵.md "wikilink")**                                                                  | 第一財政大臣                | 1830年—1834年   |
| 托馬斯·福里曼德爵士                                                                                                                  | 羅伯特·皮爾爵士的秘書           | 1835年         |
| *在1835年至1838年墨爾本任相期間，唐寧街10號的起居部分空置了3年。*                                                                                     |                       |               |
| 威廉·寇佩爾閣下和G·E·安森                                                                                                             | 財政部次官（尚待考證）           | 1838年         |
| G·E·安森                                                                                                                      | 財政部次官                 | 1839年—1840年   |
| 愛德華·德拉蒙德                                                                                                                    | \*                    | 1842年         |
| 愛德華·德拉蒙德和W·H·史蒂芬遜                                                                                                           | \*                    | 1843年         |
| W·H·史蒂芬遜和喬治·阿巴思諾特                                                                                                           | \*                    | 1844年—1846年   |
| 喬治·凱佩爾、查爾斯·格雷和R·W·格雷                                                                                                        | \*                    | 1847年         |
| *唐寧街10號的居住部分空置達30年，期間只有使用作內閣會議。至於辦公部分則沒有空置。*                                                                                |                       |               |
| *在1877年，迪斯雷利對唐寧街10號進行了大規模維修和重新裝飾，好讓他本人入住。後來的格莱斯顿在1880年至1885年任首相期間，又進行了大型裝修。他們兩人對唐寧街10號的重修，均得到了報章的廣泛報導，確立唐寧街10號作為英國行政中心的地位。* |                       |               |
| **[本杰明·迪斯雷利](../Page/本杰明·迪斯雷利_\(比肯斯菲尔德伯爵\).md "wikilink")，比肯斯菲尔德伯爵**                                                        | 第一財政大臣                | 1877年—1880年   |
| **[威廉·E·格莱斯顿](../Page/威廉·尤尔特·格莱斯顿.md "wikilink")**                                                                          | 第一財政大臣兼財政大臣           | 1880年—1885年   |
| 斯塔福·諾思科特爵士                                                                                                                  | 第一財政大臣                | 1885年—1886年   |
| **[威廉·E·格莱斯顿](../Page/威廉·尤尔特·格莱斯顿.md "wikilink")**                                                                          | 第一財政大臣                | 1886年         |
| 威廉·亨利·史密斯                                                                                                                   | 第一財政大臣                | 1886年—1891年   |
| 亞瑟·詹姆士·貝爾福                                                                                                                  | 第一財政大臣                | 1891年—1892年   |
| **[威廉·E·格莱斯顿](../Page/威廉·尤尔特·格莱斯顿.md "wikilink")**                                                                          | 第一財政大臣兼掌璽大臣           | 1892年—1894年   |
| **[阿奇博尔德·普里姆罗斯，第五代罗斯贝利伯爵](../Page/阿奇博尔德·菲利普·普里姆罗斯_\(罗斯贝利伯爵\).md "wikilink")**                                               | 第一財政大臣兼樞密院議長          | 1894年         |
| 亞瑟·詹姆士·貝爾福                                                                                                                  | 第一財政大臣兼下議院領袖          | 1895年—1902年   |
| *自1902年起，每任英國首相都住在唐寧街10號（除了數位因特別原因沒有入住，已在下面分述）。而且，每任首相都同時兼領了第一財政大臣一職。與以往不同的是，再也沒有首相同時兼任財政大臣一職。*                             |                       |               |
| **[亞瑟·詹姆士·貝爾福](../Page/亞瑟·詹姆士·貝爾福.md "wikilink")**                                                                          | 第一財政大臣                | 1902年—1905年   |
| **[亨利·坎貝爾-班納文爵士](../Page/亨利·坎貝爾-班納文.md "wikilink")**                                                                        | 第一財政大臣                | 1905年—1907年   |
| **[赫伯特·亨利·阿斯奎斯](../Page/赫伯特·亨利·阿斯奎斯.md "wikilink")**                                                                        | 第一財政大臣兼陸軍大臣           | 1907年—1916年   |
| **[大衛·勞合·喬治](../Page/大衛·勞合·喬治.md "wikilink")**                                                                              | 第一財政大臣                | 1916年—1922年   |
| **[安德魯·伯納爾·勞](../Page/安德魯·伯納爾·勞.md "wikilink")**                                                                            | 第一財政大臣                | 1922年—1923年   |
| **[斯坦利·鲍德温](../Page/斯坦利·鲍德温.md "wikilink")**                                                                                | 第一財政大臣                | 1923年—1924年   |
| **[拉姆齐·麦克唐纳](../Page/拉姆齐·麦克唐纳.md "wikilink")**                                                                              | 第一財政大臣                | 1924年         |
| **[斯坦利·鲍德温](../Page/斯坦利·鲍德温.md "wikilink")**                                                                                | 第一財政大臣                | 1924年—1929年   |
| **[拉姆齐·麦克唐纳](../Page/拉姆齐·麦克唐纳.md "wikilink")**                                                                              | 第一財政大臣                | 1929年—1935年   |
| **[斯坦利·鲍德温](../Page/斯坦利·鲍德温.md "wikilink")**                                                                                | 第一財政大臣                | 1935年—1937年   |
| **[内维尔·张伯伦](../Page/内维尔·张伯伦.md "wikilink")**                                                                                | 第一財政大臣                | 1937年—1940年   |
| **[温斯顿·丘吉尔](../Page/温斯顿·丘吉尔.md "wikilink")**                                                                                | 第一財政大臣兼國防大臣           | 1940年—1945年   |
| *在第二次世界大戰期間，為了自身安全，邱吉爾搬離唐寧街10號，但他本人堅持在唐寧街10號內工作和用膳。*                                                                        |                       |               |
| **[克莱门特·艾德礼](../Page/克莱门特·艾德礼.md "wikilink")**                                                                              | 第一財政大臣                | 1945年—1951年   |
| **[温斯顿·丘吉尔爵士](../Page/温斯顿·丘吉尔.md "wikilink")**                                                                              | 第一財政大臣                | 1951年—1955年   |
| **[安东尼·艾登爵士](../Page/安东尼·艾登.md "wikilink")**                                                                                | 第一財政大臣                | 1955年—1956年   |
| **[哈罗德·麦美倫](../Page/哈罗德·麦克米伦.md "wikilink")**                                                                               | 第一財政大臣                | 1957年—1960年   |
| *麦美倫自1960年至1964年搬到了海軍部大樓居住，期間，唐寧街10號則進行了大型重修，除了外牆保留原狀外，內部全面拆卸，進行重建。*                                                        |                       |               |
| **[亞歷克·道格拉斯-休姆爵士](../Page/亞歷克·道格拉斯-休姆.md "wikilink")**                                                                      | 第一財政大臣                | 1964年         |
| **[哈羅德·威爾遜](../Page/哈羅德·威爾遜.md "wikilink")**                                                                                | 第一財政大臣                | 1964年—1970年   |
| **[爱德华·希思](../Page/爱德华·希思.md "wikilink")**                                                                                  | 第一財政大臣                | 1970年—1974年   |
| **[哈羅德·威爾遜](../Page/哈羅德·威爾遜.md "wikilink")**                                                                                | 第一財政大臣                | 1974年—1976年   |
| *威爾遜第二次首相任期時，在公眾場合仍出現在唐寧街10號，但他事實上卻居住在諾斯勳爵街。*                                                                               |                       |               |
| **[詹姆斯·卡拉汉](../Page/詹姆斯·卡拉汉.md "wikilink")**                                                                                | 第一財政大臣                | 1976年—1979年   |
| **[-{zh-hans:玛格利特·撒切尔;zh-hk:戴卓爾夫人;zh-tw:柴契爾夫人;}-](../Page/玛格丽特·撒切尔.md "wikilink")**                                         | 第一財政大臣                | 1979年—1990年   |
| **[-{zh-hans:梅杰;zh-hk:馬卓安;zh-tw:梅傑;}-](../Page/馬卓安.md "wikilink")**                                                         | 第一財政大臣                | 1990年—1997年   |
| *在1991年，愛爾蘭共和軍恐怖分子在唐寧街10號发射了迫擊砲彈，事後除了使窗戶震碎，更使首相府的後院留下一個大坑。結果馬卓安在唐寧街10號維修期間搬到別處。*                                            |                       |               |
| **[-{zh-hans:托尼·布莱尔;zh-hk:貝理雅;zh-tw:布萊爾;}-](../Page/托尼·布莱尔.md "wikilink")**                                                 | 第一財政大臣                | 1997年—2007年   |
| **[-{zh-hans:戈登·布朗;zh-hk:白高敦;zh-tw:戈登·布朗;}-](../Page/白高敦.md "wikilink")**                                                   | 第一財政大臣                | 2007年—2010年   |
| **[-{zh-hans:大卫·卡梅伦;zh-hk:卡梅倫;zh-tw:大衛·卡麥隆;}-](../Page/戴维·卡梅伦.md "wikilink")**                                              | 第一財政大臣                | 2010年—2016年   |
| **[-{zh-hans:特雷莎·梅;zh-hk:文翠珊;zh-tw:德蕾莎·梅伊;}-](../Page/特雷莎·梅.md "wikilink")**                                                | 第一財政大臣                | 2016年至今       |

## 相关條目

  - [契克斯](../Page/契克斯.md "wikilink") — 英國首相的鄉間別墅。
  - [唐寧街11號](../Page/唐寧街11號.md "wikilink") —
    [英國](../Page/英國.md "wikilink")[財政大臣的官邸](../Page/財政大臣_\(英國\).md "wikilink")。
  - [唐寧街12號](../Page/唐寧街12號.md "wikilink") —
    [英國首相的新聞部辦公廳](../Page/英國首相.md "wikilink")。
  - [內閣辦公廳首席捕鼠官](../Page/內閣辦公廳首席捕鼠官.md "wikilink")

## 注腳

<references />

## 參考書目

  - *No. 10 Downing Street: 1660-1900*, Hector Bolitho, Hutchinson,
    1957.

  - *No 10 Downing Street: The Story of a House*, Christopher Jones, The
    Leisure Circle, 1985.

  - *No. 10 Downing Street: A House in History*, R.J. Minney, Little,
    Brown and Company, 1963.

  -
  -
  -
  -
  -
  -
  -
## 外部連結

  - [官方網站](http://www.number10.gov.uk/)
  - [喬治·唐寧與唐寧街](https://web.archive.org/web/20060907095121/http://www.number10.gov.uk/output/Page178.asp)
  - <http://www.downingstreetsays.org/>
  - [Google地圖—SW1，大倫敦，西敏，唐寧街](http://local.google.co.uk/maps?f=q&hl=en&q=Downing+Street,+Westminster,+Greater+London,+SW1&ll=51.503203,-0.126488&spn=0.001104,0.003712&t=k)
  - [政府藝術收藏委員會](https://web.archive.org/web/20100420034509/http://www.gac.culture.gov.uk/home/index.asp)

[Category:伦敦官方办公楼](../Category/伦敦官方办公楼.md "wikilink")
[Category:英国官邸](../Category/英国官邸.md "wikilink")
[Category:政府首腦官邸](../Category/政府首腦官邸.md "wikilink")
[\*](../Category/英國首相.md "wikilink")
[Category:倫敦旅遊景點](../Category/倫敦旅遊景點.md "wikilink")
[Category:西敏市一級登錄建築](../Category/西敏市一級登錄建築.md "wikilink")
[Category:倫敦的喬治亞式建築](../Category/倫敦的喬治亞式建築.md "wikilink")

1.

2.  British History Online, From: '[No. 10, Downing
    Street](http://www.british-history.ac.uk/report.aspx?compid=67934)',
    [Survey of London](../Page/Survey_of_London.md "wikilink"): volume
    14: St Margaret, Westminster, part III: Whitehall II (1931), pp.
    113–141. Date accessed: 22 July 2008.

3.
4.  Minney, p. 50.

5.  Seldon, p. 16.

6.
7.  Jones, p. 156.

8.  Jones, in letter from Margaret Thatcher used as a preface to the
    book.

9.  Seldon, pp. 35–37.

10. Jones, p. 129.

11. Seldon, p.55

12. [figure0748-126-b](http://www.british-history.ac.uk/image.aspx?compid=68066&filename=figure0748-126-b.gif&pubid=748),
    british-history.ac.uk

13.
14. Seldon, p. 25.